\begin{task}{22.38}
  Доказать, что если ранг матрицы однородной системы линейных уравнений на
  единицу меньше числа неизвестных, то любые два решения этой системы
  пропорциональны, т.е. отличаются лишь числовым множителем.
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть $L$ -- подпространство решений однородной системы. Тогда по теореме
  $22.2$ $\dim L = n - \rank A = 1$, где $n$ -- число неизвестных, $A$ -- матрица
  однородной системы. Ф.С.Р. данной однородной системы будет состоять из
  одного ненулевого вектора $a_1$. При этом $\forall a \in L$ $a = \alpha a_1$,
  $\alpha \in \mathbb{R}$.
\end{solution}
